import { Meta, Story, Props, Preview } from "@storybook/addon-docs/blocks";
import { moduleMetadata } from "@storybook/angular";
import { AppLoading } from "./0-loading.stories.ts";
import { LoadingDirective } from '@shared/directives/loading/loading.directive';

<Meta title="Directives" component={AppLoading} />

# Loading Directives

Permite crear un spinner sobre un componente. Permitiendo mostrar la acción de carga de algún contenido

<Story name="Loading" height="150px" decorators={
    [
      moduleMetadata(
        {
          declarations: [
            LoadingDirective
          ],
        }
      ),
    ]
    }>
  {{
    component: AppLoading
  }}
</Story>

# Uso

1. Integrar el modulo **SharedModule** en el módulo donde hará uso del componente.
 ``` 
  import { SharedModule } from '@shared/modules/shared.module';
  ...
  @NgModule({
    imports: [
      ....
      SharedModule
    ],
  })
  export class MyCustomModule {}
  ```

2. Colocar la directiva `appLoading` en el elemente donde se hará uso del spinner. Mediante el input show se mostrará o se ocultará el spinner.
  ```
  <button appLoading show="{{ isLoading }}">
    {{ isLoading ? "&nbsp;" : "Click me" }}
  </button>
  ```

  **show:** *boolean*  true | false

  **color:** *string* default #ffffff (Color del spinner)

